# Commande GIT

## commande standard

### affiche le statut et l'état des fichiers
git status
### ajouter un fichier à commit 
git add le_om_de_mon_fichier
/!\ git add . ajout tout les fichiers dans le répertoire courant
### commit
git commit -m "message de commit"

### tirer depuis origin
git pull origin master
### pousser en ligne
git push origin master

## commande parametrage
git remote add origin https://github.com/user/repo.git

### 
